# 電圧計

## 概要
別途製作した外付け回路を経由して電圧を入力し、その電圧値を計測します。  
<br>
<img src="image.jpg" width=200>
<br>

## 外付け回路
トランジスタ技術2020年11月号の第6章に掲載されている回路を外付け回路として使用します。以下に製作した回路を示します。一部部品を変更して製作しました。回路の詳細は省略します。

<br>
<img src="circuit.jpg" width=200>
<br>

## 動作仕様
- 最大入力電圧は4V/10V/20Vで切り替えることができます。ボタンAで切り替えます。電圧仕様は外付け回路の仕様に準拠します。
- 正電圧のみ計測できるものとします。
- 現在計測している電圧をリアルタイムで表示します。
- ボタンB押下で計測した電圧を保存し、画面に表示します。最大6個まで保存します。6個を超えた場合は保存せず破棄します。
- ボタンC押下で保存したデータをクリアし、画面表示を初期状態に戻します。

## プログラム実行方法
VoltMeterフォルダ内の「make_volt_meter.bat」を実行し、「volt_meter_exe.py」というソースコードを生成します。「volt_meter_exe.py」は、必要なクラスファイルとメインファイルを結合し、1つにまとめたソースコードです。  
M5Stack側のappsフォルダに「volt_meter_exe.py」という名前のファイルを生成します（ファイル名は任意で構いません。以降ファイル名を読み替えてください）。Windows側の「volt_meter_exe.py」の内容を、M5Stack側の「volt_meter_exe.py」にコピー＆ペーストし、保存します。その後、VS CodeとM5Stack間の通信を切断し、M5Stackを再起動します。  
M5Stackを再起動し、最初の画面で左側のAppを開きます。App listの中に先ほど保存した「volt_meter_exe.py」が表示されます。これをタップし、runで実行します。しかし、今回のプログラムは、App listでrunを実行しても、M5Stackがフリーズした状態になり、正しく動作しないようでした。さらにその状態で再起動し、そのまま操作せずに待つと、プログラムが正しく実行されました。
